仲去Zoff呢間藍店配眼鏡？

見完呢個post:

[多圖] Morozoff香港區日本人總經理一路用日文屌示威者係曱甴，一路扮黃賺到笑

先發現咁多人唔知Zoff係利豐集團

即係OK便利店同聖安娜嘅母公司呀

利豐有幾藍？ 睇吓呢呢個就知：

簡單講，即係同支那千絲萬縷呀！！

拉

多謝推post

Owndays 同JINS呢？？

Owndays好似黃啲

講多少少

出名嘅速食眼鏡店：

Zoff係利豐

egg嘅出品太垃圾，唔建議巴絲買

Aojo 係支那嘢 （木九十同一集團）

香港jins同支那jins同一管理，連CS電話都係支那電話

唯獨Owndays 喺台灣、香港同東南亞有舖，直屬日本，支那未有零售點，同埋佢嘅日本製眼鏡有手造架水準，又抵玩

留返去日本Zoff啦 啲鏡同款都唔同

Owndays 係日本既只不過同bluebell呢間鬼佬公司合作。

Jins 都係日本公司啦 不過就中國公司簽黎做大大條水喉照住 。仲可以高價請視光師

利申 做過zoff 依加做緊Owndays

岩呀 班高層都黃架

最近都係owndays 配左日本制
幾正

千一作

去唔到日本，我諗要去Owndays換...我用緊副JINS戴到耳仔痛

之前副zoff眼鏡爛左 仲諗住去配返添
好彩未配

多謝資訊高價搶牌就咁多間都有
唔知依家咁靜，仲頂唔頂得順粉糧呢？

zoff日本野黎
好多日文

咁多間都多日文 ，連木九十都係，唔係點扮
佢地喺日本嘅分店，連店員都係日本人

多謝推post

Owndays 算係幾好既公司
份糧多少 都會留係度做
p.s. Owndays 唔洗加錢升index 其實好抵

黄店眼鏡舖表示...

600幾度近視想轉做非球面鏡要加幾多錢同埋可唔可以做到1.74？

當然幫襯本地黃色眼鏡小店就最好啦

冇聽書
1.74非球都唔洗加錢架

用緊owndays

有無推介？

真係犀利
連深散光訂造鏡都唔使？

深散 訂造鏡 都唔洗加錢

我仲想問1.67 同 1.74 厚度差幾多
我上次問佢地話做唔到1.74

呢個真係要比多d人知
香港咁多人戴眼鏡
但開宗明義黃嘅眼鏡店真係唔多
淨係識觀塘pepper optical

個PO遲咗，月頭先去ZOFF配咗副新鏡，早知就去Ｏwndays買

幾個鐘前先係黃店配咗眼鏡
服務價錢正路
間鋪有文宣

新藝視力 Sun Optical

想問咩材料最輕

賽璐珞定鈦金屬

Egg眼鏡88架
藍

ok

去旺角幫襯手足啦

去黃店 輕鬆

pish

早講，上個月去咗配

好彩剩係幫襯過owndays兩次

連.74車房都唔使加錢

Push 黃藍唔止食店

唔好話zoff 好多人以為唔幫襯美心東海堂就得 買蛋糕就買聖安娜 唔聲唔聲賺勁多

有無邊度黃店眼鏡推介
一千蚊樓下

大家等等， Morozoff 係另一間野，賣朱古力㗎，睇清楚先啦屌

celluloid唔係sell輕

鈦會輕d

ZOFF唔係直營架我屌老母?

升級鏡片唔好去zoff, 要加480

去日本配only

egg呢間嘢嘅垃圾程度超越黃藍

d門市無人識較眼鏡唔係問題
係d眼鏡根本較幾較就爛

西九有間，幾多靚既金屬鏡

開名pls

係，但平款同眼鏡選擇少，之後好多都800樓上

真係冇諗到zoff係藍店

質素好差

成日用日本做賣點

推

屌好耐之前配個副鏡覺得好清唔易花 （不過架質素麻麻 會痛）
Ownsday鏡o 唔ok?

Push

owndays 係用咩鏡片？

樓上舖啦屌

配開旺角otto

其實我地都可以嘗試代理外國品牌

Pishhhhh

唔撚係呀屌我以為佢日本野係黃

荃灣都有黃店眼鏡架！ 仲告緊急！
[red]【疫情下的黃店】眼鏡舖生意大跌七成 老闆續免費為抗爭者配鏡 見盡燒傷脫皮、身無分文學生［/red］

去genic配啦

同一個集團

7仔同OK都唔可以幫親?

屌 我用緊

去康明佩啦，老闆超級好人

荃灣都兩間啦

個post講Morozoff日藉老闆其實係共匪呀

Morozoff同Zoff都係支那回血劍！

搵日去配先

幼框owndays戴咗唔夠一年，塊鏡片就甩咗兩次出嚟。。。

有一次唔小心壓到 即刻成副變晒形
不過拎去鋪頭 佢都肯唔收錢即刻幫我整返好

無能得救，這是licensee而已；ok 便利店已算好d，起碼無跟香港人正面為敵，遊行時照開，有水你買；你幫襯美心關連Seven 嗎？這運動如果不能link up 所有階層，只是打土豪，分田地，點走得遠...

想配太陽眼鏡去邊到配好，上次去owndays佢話武肺冇原料

開名比我整合pls

緊急
急需請求大家支持本土文化戰線

我地小隊係做整合香港本土YouTube channel
但我地小隊依家面對緊一個極嚴重問題

就係冇哂貨
急需各巴打瘋狂報料

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

荃灣康明
早排仲要俾黑警老屈

呢啲日本公司唔聲唔聲真係好易中伏
利申用緊下次配搵黃店算

屌你老母 上年5月先配完

Morozoff嗰位係香港區經理only但佢對上嗰啲就未知啦，視乎佢哋嚟緊點處置呢個日產小粉紅

之前都開過po屌OK炒罷工手足
今次身體力行
講幾間黃眼鏡舖名嚟！

直用開日本zoff

屌我都係

支那人搵錢都求其過人

四眼妹推

其實問邊到有黃店個啲識唔識自己搵 大把人整合左

五毛？

香港配眼鏡好慘，來來去去得好少款

識去一定去新黑

連登巴打開既眼鏡鋪比哂優惠連登仔，仲送眼鏡比手足
PIN呢個啦

利申：已幫襯

Push 仲諗住買

匯澄眼鏡老世由16年旺角撐天琦到而家

呢間堅黃💪

叫精準視力
上次配580，包深散光

呢間就算啦
個個post負評多過正評 你知唔知咩原因

ZOFF 係利亞零售（0831）
Morozoff 係利豐集團 (0494)

同一個集團？

講多次
荃灣康明
荃灣健視

ZOFF 係利亞零售（0831）
Morozoff 係利豐集團 (0494)

可能覺得佢直線賣廣告啦 但我同佢配過三副
服務同價錢都okay喎

你睇吓兩間公司有咩關係

母子關係

收到！！

wa diu

搵本地黃小店

仲有巴打開嘅genic

打手出現

信和二樓電梯口個間 有做五一黃金週

無留意，sor

好多打手

配眼鏡去呢間平靚正
店主好撚好心機

打手死全家

831都係馮氏的

屯門元朗有眼鏡巨人黃到爆
配過幾次

呢間好似賣日本料

預咗佢哋會入嚟㗎啦，厚面皮到

唔理打唔打手
我淨係想知黃唔黃

t.o.p 3 樓有連登巴打開. 佢無開名不過google 到地址
信和有傲瞳, 賣埋Yell card
仲有新藝視力, 二盯目, minicon city

打開和你pay 已經好多手足店

呢排想配眼鏡
岩岩search 好似話pepper optical好似冇得驗眼？見佢啲款幾靚又就腳啲想去佢果度配

btw 知唔知邊度會有多日本鏡？
之前上過去the new black optical睇 款係多但偏貴

條友上埋ha員工優惠 比優惠醫護 又係到r客

push

無職業道德嘅人口講話自己黃，根據不鬥黃原則都可以算黃嘅

有冇搵suck channel整文宣

其實我都知係呢間係巴打開
不過見佢開咁多post，個個post係咁比人負皮我都唔敢講.....

其實黃藍綠店都有做醫護優惠，呢個當係promotion同PR就得
同立場無關

我想問你係咪yoho定moko做

深近視 用 Owndays 真係慳左好多
多謝 Owndays

玩具反斗城都係利豐
不過而家應該冇人買玩具

利豐收收地皮

醫護之前仲有半價

而家先知ZOFF係藍
仲諗住佢係日本自己代理

我會建議真係想驗眼嘅
搵PXXXvision呢d專門做驗眼嘅地方驗好晒

佢會出度數比你，你拎去邊度配都得

眼鏡店要考慮入客量，又有機會爆晒場排晒隊，唔會有可能好似呢d視光診所咁，有咁多時間幫你驗晒所有嘢

我就追左兩個post啦+自己幫襯過，你可以睇返我係個post留言紀錄
由其係上面話打手果條契弟呀，我特登幾個月前留言等我今日可以做打手用架
我呢真係睇唔出佢衰邊到

利申返，我自己係搵黃眼鏡鋪幫襯，再格埋價之後呢間係最平
我自己幫襯完覺得價錢公理，服務合理，態度合理
所以就推薦呢間其他巴打，你咁醒咁勁咁多料既咪直接講囉
懶係神秘咁唔會幫你論述到你既觀點架喎

屌你老味睇埋落去，原來比優惠醫護就係你個論據？
其實你係唔係佢同行呀？

blackzmith又幫唔幫襯得？

樓主唔好答啲on9仔
雖然你冇咩開過post

LM

屌 咁多黃眼鏡舖幫襯

洗去垃圾藍店

有冇邊間黃店係冇買支那機器同支那食材

要佢直接收皮

去銅鑼灣project eyewear買啦
612就已經支持革命

fc by me

眼鏡業真係唔需要支那
驗眼工具支那出名垃圾
最多行家用嘅nidek同topcon都係日本嘢
台灣儀器同支那儀器差唔多價

鏡架鏡片你要純日本製亦無難度

係免費送嘅螺絲同鼻托多數係支那出品囉
不過一樣有日本嘢
Sasamata/nishimura

岩岩配左owndays其實之前果對都戴左兩年無爛
佢散光300+都唔洗加錢

個Logo 藍色

上年諗住去日本配 點知臨去之前幾日爛左 焗住放工去整 半粒鍾

先唔理佢顏色
啲sales之前想水我加錢轉薄鏡片
而我度數～300 根本無用過薄鏡
佢仲話我本身戴緊嗰副係薄鏡
就是呢點都唔推薦人去幫襯

以前連登成日推薦嘅新黑係黃定藍

本地黃店眼鏡鋪，比個List
除咗旺中嗰間

我幫襯glassholic

一陣返屋企做整合同埋pin

Johnathan應該唔會出聲

當佢綠囉

ok都藍？
完了，以為唔使增值了

一般 普通野黎

都要睇邊隻 有支那做 有東南亞做

我係東京配

食店呢

木九十都係大陸野
兩年前唔識野俾佢呃咗
又貴又質量差
仲要得平光鏡，要自己拎出去配過度數鏡

Pushhh

直接上日本官網買

木九十

笑死

火木八 啲fd

K11

唔係多唔多D人知既問題
係個人既政治覺悟
買野前開APP/GOOGLE MAP先去買,一來可以減少購買衝動,二來資金流入同路人

香港Jins連個服務電話都係支那電話，紅撚到

戴緊個副兩年前係度配，以後唔去

冇人講過日本野就係黃

邊間分店。。。

我唔是做owndays
不過佢玩到咩鏡都唔使加錢，的確屈機

唔知佢自來鏡架齋配鏡係咪一樣

但係Zoff日式包裝...??

Ok母公司係藍應該好多人講過同fc過

因為日文眼鏡框叫「眼鏡枠」
雖然依家多數用假名「メガネフレーム」

個頭比較大
想搵隻鏡框大少少嘅
邊間多啲選擇

搵過egg zoff 都冇
得九木十有，但原來係大陸野

1. 上網R生意核突到爆, 唔理咩都插咗人先, 話人賣得貴乜乜柒柒, 懶平益街坊其實只係搵人老襯
2. 同藍到黑既舖合作呃呀婆醫療券
3. 上嚟開post R生意只係會答有potential幫襯佢既人, 無potential既問題一律過主, 認真問題一係唔識答一係答錯
4. 面皮厚過世衛

所以咁多人中伏
幫襯咗藍店都唔知

荃灣滙澄眼鏡

漏咗佢添，整理吓：
荃灣康明
荃灣健視
荃灣滙澄

差啲去咗配，好彩見到

利豐點解係藍

鏡片台灣製？

第二點介唔介意講多少少？
我知genic本身係家族生意，大陸設廠造眼鏡
不過女主理人係咩色就唔清楚

完全同意，佢其實行內個朵都臭哂
之前呃呀婆醫療券出哂名

咁即係成個利亞集團都藍
利亞入面有zoff 有ok 有聖安娜

據我所知係seiko鏡

買egg算

OK便利店文職罷工後遭兩度延長試用期 工會介入翌日即被解僱

除咗第一個post條link, 我仲搵到呢個

巴打你要驗眼喎

支那 同 東南亞 都有

到底點先算係藍

間間大公司啲員工都有藍有黃

上面有人答係「日本精工」真？

好彩搵LOCAL

唔好
鏡架品質仲衰過九巴轉乘

我覺得企業手法同言論，例子有「美心」，而背景就一定唔可以係「紅」

owndays可以用易賞錢，係咪乘哥代理左

Seiko造鏡部門舊年定前年比hoya食咗
另外精工一直有支那同菲律賓廠

咪同個自卑變自大又紅到黑嘅廢老四牌合作, 個四牌無得用醫療券日日叫春, 咁咁啱呢個巴打視光師又係同類人一拍即合

我搵左咁多間真係最平就係佢，你有無邊間再平D既黃眼鏡鋪？
有我下次就去，寫埋包膠

2如果屬實既話就無話可說啦

你班死窮鬼有錢去黃店買眼鏡?
好多樓上鋪一副鏡兩千幾三千
你要幾百蚊一副鏡唔去連鎖店可以去邊買
插盲自己對眼咪唔使配眼鏡
個總經理講兩句就話人藍

我覺得zoff/owndays 幾百蚊都係上下啫⋯⋯成平高你都唔做喇

應該唔係
Deliveroo同bossini都有易賞錢優惠
呢兩間唔關誠哥事

有冇人知 因為嗰邊都多日本框

合作姐 我都想打乘哥工

日日話益巴打比折頭, 唔mark高啲點比折頭呀
海鮮價梗平, 睇住你嚟食, 唔好唔記得人哋以前做溥儀劏開支那客
釣你一兩次下次就嚟鋪勁架啦
你哋仲傻仔成班湧去送錢比佢洗

呢樣真心唔掂喎
如果屬實，直頭係影響視光專業

我會自己再fc一下

你自己弱視兼老花就覺得個個配眼鏡都好似你咁貴

邊間大公司係黃？

睇唔明 咩係四牌？
同埋成日聽人講有視光師專呃醫療卷 有冇視光巴打可以講多少少

呢兩姐弟未聽過佢地有講過咩，當佢係綠先
不過佢地生意一直都唔好

推知識post

聽落幾吸引但佢做善堂？
我有近視最主要都係想鏡片清楚，但聽落鏡片咩級數都唔洗錢包埋，好難令人放心

之前都有諗過配 好彩無配

不如你pin呢個

有邊間大公司主席係全國政協委員

連ok同聖安娜都唔食得！？

幫手推
OWNDAYS好撚抵玩, 千零蚊配埋鏡

留名跟進

我唔係1牌，不過我可以講少少

長者醫療券依家係每兩年可以喺醫療券戶口入面拎最多兩千蚊做視光服務（例如驗眼配鏡）
咁好多地方就嘗試游說長者用晒d配額配眼鏡。
其實去到呢度都未有問題

最大問題係Mark Up，幾嚿水嘅嘢就賣2000蚊比長者

或者配對變色鏡比長者做老花，根本無需要

夾硬配漸進比無需要嘅長者，長者戴唔到，即係得物無所用

仲有d地方收咩掛號費手續費

之前未有quota仲猖狂

四牌簽唔到醫療卷
呢幾年 視光師人工同醫生差唔多

市面上啲日本眼鏡公司，價錢包埋鏡片可唔可以理解成
「平價自助餐任食到飽，但味道差」

呢樣值得多多支持同推廣

港島：
愛家護眼
NEW BLACK
PROJECT EYEWEAR
CUBIC SHOP
香港視力
優目護眼

九龍：
NEW BLACK
Genic by Glassholic
眼鏡星球
今日眼鏡
万視屋

新界：
Glassholic
今日眼鏡

截至2018年3月，全國政協常務委員實有300人，其中港區委員18名：

劉長樂、許榮茂、許家印、李澤鉅、李家傑、吳良好、何柱國、余國春、陳馮富珍、林建岳、林淑儀、周安達源、胡定旭、唐英年、傅育寧、蔡冠深、譚鐵牛、譚錦球

有邊個唔係有財有勢

唔通比你做咩

你咁講starbucks都係美國野嚟

支持小店
不過我冇近視有機會買下超

未必味道差
我會用品質一般呢個term

四牌啫係當年96年立視光師例時嘅眼鏡從業員, 學歷不拘, 當年政府廢事煩做善堂送牌益街坊
少部份四牌以自己低學歷為榮, 鄙視經大學訓練嘅視光師, 因為學歷同牌照職能限制問題無得用醫療券, 早排嘈到拆天

本來想pin
但glassholic同new black都有巴打質疑喎

點解要搵呢個伏Channel整文宣

佢指緊剩係去過owndays冇去其他你理解能力有問題？

你咪幫襯利豐
話你知又咁串

我都係問吓啫，佢咁講又真係有少少曖昧，如果係嘅我講番聲sorry

如果我有資格讀4升2
我都想讀

D題目簡單到暈...

我見過有部分4牌真係有知識、技術同經驗
不論1牌定sales都會跟佢學到嘢
不過真係少之又少

問有邊間大公司係黃又串你

仲有委員 唔同常委
委員有幾千個
你咁叻google埋有邊幾千個委員

同意, 呢行多廢老

咁你咪幫襯大公司lo

日本製幾錢
平心而論
Zoff 一啲都唔抵玩
反而jins抵啲 薄鏡唔洗加錢

元朗巨人眼鏡都係黃

上兩個禮拜去配眼鏡
咁啱見到佢醫護有50%off
唔知佢黃唔黃
但起碼叫有良心

全部都係黃店

難過喺個米缸搵粒紅豆

佢哋都係黃 不過冇咁出面 特別係new black
佢哋玩fashion嘢多

大把藍店出醫護優惠啦
少少錢做marketing就呃到你呢類傻仔

唔過2000 la
p.s. 比分店同事起緊底

原來俾人呃咗

認同
真係要留意返醫護優惠唔等於黃店 唔好俾人呃咗
真黃店 和你pay搵下都大把

嗱但我唔係話owndays架, 只係客觀講, e.g. crostini

咁呢類fc唔到嘅我當佢係綠
呢個世界無咁著數
當有d黃店開宗明義唔做藍屍生意時
呢d又想手足懲罰但又唔想得失藍屍嘅行為，我個人唔欣賞

一定冇比人呃 Owndays根本好平
我假設你做最平既框升做心1.74鏡
480/2=240$
邊度搵240$有1.74鏡呀？

我算好彩
跟過紅豆學嘢

仲有好多黃眼鏡店

需要整合
依家做

當我唔知佢藍定黃好
平時去配開都千幾蚊
800有找配到副就都算係咁

Thanks
其實都係上良心guide search㗎咋

眼鏡21 深藍

其實呢個網都有啲介紹
上次去咗信和3樓 傲瞳視力 成舖文宣
$660配埋藍光鏡 正 （當然我揀個框都好平）

我都中左伏 係間鋪登記封email 全日文 真係好容易奶野

利申 日常用唔係玩款

最好下個post整個圖
等大家一齊抵制

有邊間大brand唔係藍

收到

慘
Glassholic 都唔黃🙈

所以我決定同Glassholic 割席 擁抱Genic

荃灣呀

一千元夠配好野

大把人俾得起錢買
我副鏡都四千蚊啦
二三千就去笑鳩人？
井底到

我記得巴打你講過罷過工？

[推上國際] 我將明報個記者圍捕Post譯左做英文

小弟不才 盡左綿力將段譯左做英文上埋字幕
我英文唔好 IT又唔好 如果岩用的話幫手RT比國際知道

all yellow is yellow

我都唔明荀比人都負皮

本尊入黎啦wow

我見佢有sms 黎話8折
咪買
原價1980

巴打係邊間

層主 我試過係owndays配眼鏡 帶帶下鏡片爆左出泥 自己扭成晚上唔返螺絲上去 走去眼鏡鋪整話個框滑左牙 去返owndays要求換框 佢幫我睇完話 鏡片太大先爆出泥 車返就無事 之後個框又甩色同氧化變綠色 無理到 有次放低左副鏡唔小心禁到個框 就爛左 要用優惠價買副新框用舊眼片既 自此之後就一直帶得隻眼唔舒服了

康明咁黃都無
仲有匯澄、傲瞳

罷過

Sorry 漏咗 我一個講唔晒 大家知道嘅加減

1.74 240元真係佛心
真心

FCed，Glassholic係黃，我修正返

咁大鑊呀,過左度數保養未？未過一年 番去年check下眼

glassholic new black 都有罷工

屌，9月佩咗zoff，以後去owndays

其實唔明owndays 定位
如果洗得2000又唔洗快時尚

不過jixx 脆弱就其實目測都見到
Zoff owndays 拿上手相對正常

幫襯小店啦

我去@cosme買化妝品做會員送ZOFF優惠券

721 831 101 1111

巴打就知1.74成本幾多啦
有冇肉食都成問題。。

樓主會唔會pin呢個

我改咗名了

以前配小店好多被昆經歷，之後專登揀連鎖。

但如果而家有黃店揀，一定去黃店配。

九木十

木九十 啊
睇吓我個名啦

都係平有平配 貴有貴配
值唔值就 見人見智啦

我都係拿幾間定位差唔多既日本店作比較
如果配得靚架但又冇靚鏡配合又怪左d

迅達都搞唔掂啦..
兩嚿水一對1.74...

上年喺荃灣配完副1.74，係咪鏡架問題
我用眉架

其實呢間真心係吸引到好多客
不論佢質素及background 先

佢出一d 根本正常眼鏡品牌唔會出
配出來一百度都會嫌厚既架
好多4-500度都中哂伏

可能以本傷人
冇計
唯有靠做有牌子野

屌

只幫襯jins

哦，，，依家知 罷買

本人出現啦

上官網睇咗Owndays好正
有啲款兩千銀日本製

點解話佢係冇職業道德嘅？
雖然我都覺

係zoff佩完眼鏡 食完個宵夜返到屋企見到呢個post

正常 1.74係會薄D 但可能係你個度數
分別又唔太大
但1.67 隻鏡係靚過1.74
因為1.74色散勁D。。

呢個好笑

之前配咗副egg唔錯喎。
我揀個架幾札實較位好順但唔鬆。

佢喺poly好出名架
optm啲同學professor成日笑佢

不死聰 ma。。。

我記得有啲視光師都有喺連登開post話你問我答
條友好似幫手答 但又答錯呀嘛

pined

做緊整合，將香港編年史搵到嘅黃眼鏡店整合緊成一張Spreadsheet

點解唔叫「良心眼鏡店」List，因為呢張list 只問政治取態，不問任何服務質素或價格。只係幫巴絲做選擇嘅一個參考，不構成住何買或不買嘅建議同意見。

好多巴絲都中過伏⋯⋯
老實講反送中之前我都會叫無咩要求嘅客搵Zoff/Jins/Owndays

不過自從有黃圈之後，有巴絲問我，我都係叫佢地幫襯黃店

配眼鏡緊係去依間，店主係被捕手足。

zoff又平又靚又快
係啲staff西面啫

統稱：支那網紅款

手工粗糙到暈，但都要成千銀⋯⋯

其實係Essilor 旗下

lm

依視路對香港光合作用集團持股50%，而香港光合作用正是木九十的母公司。

又黎 公司既母公司既母公司既某股東系列

依視路呢幾年都買咗唔少支那公司
例如：暴龍眼鏡

利豐馮氏本身就係藍屍
同美心伍氏一樣

暴龍老闆成日起舊公司買野

巴打眼光獨到 依間野啲人大部分都唔識做眼鏡
都唔知佢地培訓部係唔係呃人工 咁大間公司都冇統一標準
十個有六個都唔識較眼鏡
反而上次配左副 見個sales出奇地識教眼鏡
較得好好 好奇問佢 佢竟然話係其他師傅教 唔關公司事

度數應該無咩問題 , 我想知owndays係咪真係咁差定係我唔好彩 同埋鏡好易鬆 係咪老套眼鏡易鬆過金屬框？

【疫情下的黃店】眼鏡舖生意大跌七成 老闆續免費為抗爭者配鏡 見盡燒傷脫皮、身無分文學生

「武漢肺炎疫情下，市道低迷。荃灣南豐中心的眼鏡店康明視力中心，是抗爭者熟悉的黃店。老闆焦先生去年7月起成立眼鏡基金，義助近百人配眼鏡不收分毫。上月，他在Facebook說：「近日因疫情問題，經營極之艱難，但我們會努力捱過這關。眼鏡基金仍然存在，有需要的學生們不用猶疑，請立即聯絡我們。事實上不止我們，所有黃店都要頂住，加油！」

焦先生接受眾新聞訪問表示，疫情出現後，眼睛舖的生意大跌約七成，雖然香港大學醫學院院長梁卓偉建議戴平光鏡防飛沫，但焦先生的眼鏡店未因而生意大增。他相信，待疫情穩定後，生意會好轉，暫不會結業，反而心裡更記掛依然在零星抗爭中上前線的學生。」(節錄)

睇某D款啦 有D品質同用料真係好有問題

點解以身犯險

visual plus 8月5號都有停業，大家可以去支持下

hkshoplist網都有 眼鏡同隱形眼鏡黃店分類

入黎就係為左睇人講佢 佢之前已經衝左入con post討論俾人屌走左

真心唔明
明明聖安娜由麵包蛋糕到年糕蘿蔔糕都好難食

因為佢地嘅方針就係一間店只需要一個人識眼鏡嘢就得（識而已，未必叻）
其他只係負責看店，因為佢地無嘢好sell ，最多叫你做薄D，做變色
同七仔叫你買多排香口膠嘅technique一樣

同埋D眼鏡咁垃圾，比我都唔敢落手較啦，求其屈兩屈就掉你出門口啦

唔使戴眼鏡 幫你推

但本身係88旗下
個下先奇

個分類得8 個entries....

聖安娜餅屋好撚紅

有冇人知a1 bakery係咪藍？

岩 入去較眼鏡真係撞手神
同我中學剪頭髮既時候一樣
一衰左真係冇得拗

唔奇
佢嘅市場係針對嗰D買眼鏡同買T-shirt一樣嘅人，揀咗，收錢，走人。
所以請返來嘅妹妹仔咪係旺中sales嘅質素
講到明一切以成本行先

down和你pay啦

推

我有down同有睇

不過原來咁多巴絲中伏.....自己做眼鏡實在睇唔過眼
所以又忍唔住開po

但係佢會自己借調視光師
有幸打過part time 功

明明日本仔未嚟佢生意極好

如果香港同日本一樣驗度數唔使牌
佢100%唔會請optom...

溥儀眼鏡 藍唔藍？ 去咗好多年

想知點樣俾人屌走咗

日本唔係有認定眼鏡士咩

睇下有無人話溥儀唔藍先

其實係咪想當眼鏡好似速剪咁

第一幅圖following個到曝露左個人資料

只可以話老闆無表態, 舉手8月5罷工既員工無比人抽秋算帳

屌上年11月買咗差唔多3000

有
不過無話舖頭一定要有

Zoff 買3000應該大豪客

上年年尾配咗副，結果坐爆咗
今年年頭配咗另一副
而家有藉口年尾換

只知9成大陸客

荃灣南豐康明視力中心
有配鏡基金幫手足配番眼鏡, 仲要比黑警搞

二町目
普通鏡+框=$3xx
藍光就好似+ $400
如果你係學生再有八折啱啱先配完

唔係包保養？

更新：

出名嘅速食眼鏡店：
藍：
Zoff：利豐旗下

egg：嘅出品太垃圾，唔建議巴絲買

Aojo： 支那嘢 （木九十同一集團）

Jins：香港jins同支那jins同一管理，連CS電話都係支那電話

綠：
Owndays：喺台灣、香港同東南亞有舖，直屬日本，支那未有零售點，同埋佢嘅日本製眼鏡有手造架水準，又抵玩

速食眼鏡店以外，當然要支持一下同路人店舖：
黃
以下係整合Link:
(持續更新中)

歡迎巴絲繼續報料，壯大黃圈！
願榮光歸香港！

整咗幾次都係唔多滿意就算了

點整法
想了解一下

egg係因為88所以係藍？如果造工垃圾又唔可以話佢係藍

我上2個禮拜去egg配眼鏡
我係因為散光先配眼鏡
點知佢話我散光唔深唔洗配散光鏡 就咁近視就得
咁我又唔識 我試戴個一下ok 以為真係得
仆佢個街 我戴左一排 依家睇野都係唔夠清
好過無戴小小

位於旺角top旗下分店 xxx 商場全落店，相關分店員工並未得到批准離開，各88員工亦知道相關事情，經常出聲發言為同事爭取落閘機會的員工已被裁員

前半段係真
後半段唔知

不過問心
Egg 一定會請視光師
好過有時有鋪頭都無視光師
至於驗眼個度
度數有30天保養起碼
可番去處理

知你邊個喇

咁咪好叻？

竟然無換新

有冇補充

pishhh

pinned 一圖勝萬字！

(香城online)認真 開花戰術post （幫推唔該）

幫手推 share

慘

啫係1.67隻鏡靚d？
1.67同1.74厚度差幾簿？
同埋加錢轉埋防藍光鏡好唔好

黎緊去荃灣同觀塘兩間眼鏡配各一副，一副長戴一副後備

*黃店，不過應該都知邊兩間

我想講1.67都係勁色散不過現在既鍍膜比以前好 可改善一大部分

垃圾zoff

就算收購左都唔洗話比你同我知啦ＯＮ９。。。

誠仔鍾意買咩就買咩
想點玩就點玩

想打電話，
直頭唔係買部電話，
係買起成間電話公司

幾撚把炮

戴咗幾年 唉。。

我推

Book mark你個post先
想配返副黃眼鏡

戴緊zoff，覺得度數唔係好啱，冇下次

唔係啊

隱形眼鏡contact lens 交流區

Crostini係藍
搵例子都搵個好啲

香港個鋪租搞唔掂

去台灣/日本配邊間好？

當然無特別牌子要求
呢口價好平

我都係，配完戴咗一星期見耳仔痛，去門市校過幾次都唔得
而家放埋一邊封塵

屌 用緊zoff
以後唔撚去

用緊zoff
幾好用
以後仲會去

有冇去第二間門市

唔關事，應該係副框唔得，調完幾日後又痛過

想問下係金屬定彈性膠定傳統膠

最傳統既膠

帶緊owndays

有冇試過加金屬鼻托

本身個鼻托就係金屬

有冇換過矽膠鼻托

推介黄店傲瞳視力

Owndays 有日本做既架 不過過千

買得日本眼鏡寧願等疫情過左去日本配
唔想去jins、zoff呢d咁普通的眼鏡店，窮撚又配唔起金子鯖江眼鏡，我就建議大家去眼鏡市場（A-LOOK）配，話哂夠日本地道，價錢相宜，最重要好多鏡框都係HAND MADE IN JAPAN，只係呢點已經屌打，不過要預左職員唔識英文及國語，又唔似得jins zoff咁有中文指示

好多人較金屬鼻托同較矽膠鼻托一樣
然後金屬鼻托滑落搞到鼻有印，耳仔又痛就話金屬托唔適合.....
其實金屬托要再較窄d同更貼鼻樑骨先唔會跣.....

日本
中國武漢肺炎今年搞得掂都要還神
下年仲話夾硬搞奧運...死鳩梗

我就係發現多數黃藍app都係重覆同少
所以先想整個業界嘅黃list...

由於綠藍我都唔建議光顧，所以只會有黃list

仆街買撚左

同當年香港alook 無關

日本應該好唔掂😷聽講好多店面臨倒閉

佢地應該係收到有人報料先再加入黃或者藍店list
如果有其他店都可以報料比佢地知 一齊豐富個list
始終wolipay 和你eat呢兩個apps都多人用...

就算我食咗藍店都唔會學你咁傻鳩唱通街囉....

同講比人聽自己瀨咗屎一樣嘅柒

Morozoff 同zoff 有無關係？？？？

一間都冇幫襯過係咪好彩

Whatsgap 呢

真係好撚多人比佢個門面呃咗....
我覺得金拱門十元八塊，可能真係避唔到

但呢間嘢，根本唔撚平

所以先要開post狙擊，提醒巴絲小心藍店

恭喜

眼鏡88係franchise
所以藍唔藍好睇鋪

你急屎唔使講比人聽的
BTW多謝推post

起完底block

柴舖再黃，d錢都係寶光賺大份

同黨鐵員工好撚黃嘅道理一樣

同黨鐵員工好明顯唔同，拉唔埋到講

呢個case應該同一芳或者台式飲品連鎖店某間分店係黃一樣

香港一芳同台灣一芳係代理關係
柴舖同88嘅關係呢？
至少我未見到有一間柴舖可以好似香港一芳嘅企出來唱反調

有嘅歡迎指正連fc資訊，我會加落list度

點睇個間鋪係咪franchise

用緊超輕果d架

有無黃眼鏡店既list

可以加埋PROJECT WEARER (銅鑼灣）
今日眼鏡旺角都有

fyi

果d好難有新款

大把台式飲品連鎖係有幾間分店先係黃，珍煮丹都有黃有藍

好多時要靠自己感受，我都係識我朋友先知眼鏡88係franchise,所以先想加返呢點落去

每個人感受唔到啦，有d可以係老板藍，但員工黃，有d可能一個出位員工黃，所以買個陣自己要了解吓，唔好一黎就呢間係偽黃

強烈推介旺角otto optic！專業、服務好、價錢合理，有捐眼鏡俾手足

打算遲下開個post吹奏

推！買過，平靚正！

視光師巴我記得你
做乜樣？

傲瞳視力，喺旺角信和

去小店配啦
黃店都唔少

比人搞
出下sad樣

其實無，我都係朋友係黃，但有間眼鏡88，所以先知franchise，眼境88好多franchise 但其他係黃係藍就唔知

連鎖店好似唔想你分邊間franchise邊間直營

視光師巴打

連鎖店直營就老闆意志

無錯
所以話邊間柴舖係黃係藍根本無意思
成個88都係藍

做鏡比差佬真定假

推警世

咁大個集團，咁大嘅指控，都無人出來否定，我會當係真
同美心嘅處理一樣

可惜呢班黃franchaise owner連比人知自己黃嘅勇氣都無....

有資料fc比我，我逐間加

Top個單就我眼見的

隨時唔續你franchise

炒人嗰單？

轉哂伙記 同有催淚個日唔走

多謝fc

One of the answer 啦， 唔會講勇唔勇氣啦

就係出咗黎開始做野，明點解人地唔罷工

我知有人諗住唔用呢franchise 個名，至於另一個叫有自己客源，所以唔使加落去，佢都無諗住比人加，可能加咗仲有反效果

要睇和你pay
同埋睇圖mode 有清都po咗

owndays

做franchise 做得幾好都冇用
個客唔係自己

咁撚多黃眼鏡鋪配眼鏡唔突登查一查點對得住自己
利申前兩個月要配平光鏡突登去左荃灣果間

有heart

想問一問有冇黃店係配深近視同散光可以平靚正架？

係咁咩？我見佢兩個都話武肺影響唔大

一個就諗住唔用眼鏡88個名，自己再開過間，不過佢太太都擔心覺得唔好轉

所以我先覺得用franchise 經營應該著名返係franchise ,唔係個個咁好似我識既人咁好彩

88就係想保留彈性隨時收返
僱員變自僱

點會比你分你柴定公
711都係咁之嘛

眼鏡伯伯影響唔大都唔會成日半價啦

咁唔會無影響，我朋友話佢做公司客

佢講我咪信囉

公司客有多d折？

無問到咁深入，咁佢地話佢有人脈

所以一個就諗住唔用88個名

盡快甩 負資產

總之點調好快就耳仔同鼻樑位又痛過

配過副啦諗住幫你 諗盡

project eyewear

好多黃嘅限鏡鋪架其實

同一棟信和3樓都有間傲瞳不過要地下搭lift去

亮視點呢？

亮視點 - Luxottica/Essilor
鬼佬大公司

我用香港編年史嘅資料做咗整合

[url]https%3A%2F%%2Fspreadsheets%2Fd%2F1_dyjQJHwIpa4d6Datg3cw2XQ2307R5sHk7rkUOSvvLk%2Fedit%3Fusp%3Dsharing&d=4ZfQOx7HBA0d%2BjGm5r97HdqUVvxpOm%2FTDjh67WAJGsM%3D&h=5c34c2d3[/url]

會再用唔同app補充
因為有d app嘅介面都幾慢

巴打間genic好癲
有批手工架free
係咁易收鏡片錢

留名
遲D想換日本眼鏡 3000以下有冇推介同邊間買好
600度近視

要，忍多一排就去配

Newblack
genic
目廊

我記得有間做Hoya 6折

同問
想知淨係配深近視同深散光鏡片
邊到有平靚正嘅貨？

多謝巴打推介 遲d去睇下先

去過一次，冇下次
去呢啲舖頭同賭博冇乜撚嘢分別
整副眼鏡要幾條友服務你，遇着一個衰格嘅就
開頭幾個做得幾好，
到最後嗰個要做嘅嘢全部都冇做
仲要佢負責整副眼鏡
去返細舖頭安心好多

我都係

因為手緊好彩

睇完呢個post又想配多副

快速眼鏡店就好似麥當勞咁
唔好希望有服務

係嗰陣咁岩爛咗，一時貪快
下次都係搵巴打你瘋狂佩眼鏡好了

個鼻無損啊🙈

耳同鼻損晒

呢副真係戴得好唔舒服，諗住二月去日本配過副，點知無得去

下年二月都唔知有冇得去

好似係LensCrafters 亮視點嘅young line
記錯屌得細力啲

咁用邊間呀

利伸全家都係日日配, 反正一年去一次

介唔介意講下咩原因?

Ok

配眼鏡去小店配平啲
連鎖店食水好深

睇圖mode only

唔係

好似有間黃既係TOP

有機會會收購嫁真心

收咗間濕鳩木仲食多間做乜

日本野～

以luxottica嘅性格買jins機會大d

再唔係梗係買支那潮界眼鏡龍頭coterie

Coterie?聽都未聽過

藍店死

香港嘅Visual Culture同支那嘅coterie都係想做眼鏡界嘅IT

當然依家香港IT都沒落了，但支那人依然覺得潮

我整合咗啦

我預左無，返新工出糧就即刻配

祝你買到副好用又正嘅眼鏡

眼鏡界，尤其老屎忽，勁多藍同港豬...

Visual culture 大把錢 我係佢搞joyce都得

其實佢地有搞fashion, 不過搞來搞去都比唔上IT 同joyce出名.....

Shine

下
未聽過🙈🙈😂

其實巴打入嚟騎劫咗個post

自己上pepper optical fb 睇

無啦 唔講自己 講番速食眼鏡店

連鎖店個規模大
有寫字樓要養
仲要宣傳開支
其實計埋落去唔貴

我整合咗，會keep住更新google sheet

Pazo Ho 個自家眼鏡品牌點睇，好似幾型

驗眼啦, 咪話crostini係藍

關個鼻托撚事咩, 咪信條垃圾啦

茂昌深藍

追post啦

見到個POST果刻就已經問咗。一直對於呢間嘢有少少保留，因為差評真係超多，但又唔知原因。
POST宜家先追完

講多次:
1. 上網R生意核突到爆, 唔理咩都插咗人先, 話人賣得貴乜乜柒柒, 懶平益街坊其實只係搵人老襯
2. 同藍到黑既舖合作呃呀婆醫療券
3. 上嚟開post R生意只係會答有potential幫襯佢既人, 無potential既問題一律過主, 認真問題一係唔識答一係答錯
4. 面皮厚過世衛

好似又係 但對於毒撚嚟講
喺小店買眼鏡係最好選擇

the new black optical 係咪黃？

喺連登賣廣告就一定會有負評

真心高登開post到而家
唔中意或少d毅力都涯唔到咁耐
幫襯過我好多謝佢
亦真心自問用盡能夠做既serve大家
連自己都搞唔掂亦願意退錢
咁都負皮我都冇咩可再做了
唯有做好自己

好多小店都起商場 當行街入去睇其實都冇咩壓力

黑警去茂昌眼鏡買眼鏡，仲有6折
啱啱先知有呢間嘢 個logo都柒過人

巴打手腳好快

得閒嘛 大家都可以整文宣

日本當地嘅zoff都係利豐？

利申：戴緊，之前日本配，款係靚過同舒服過jins

茂昌唔止有折咁簡單, 直情幫啲黑警做埋防暴頭盔嘅鏡片

香港先係

幫手直接殺害香港人

作為一個精明消費者
我地買眼鏡不外乎幾樣野
價錢係咪公道
有冇著數折扣
款係咪啱我
件貨係咪真野 有冇保養
驗眼個人有冇牌
個度數舒唔舒服
個度數唔舒服有冇得換
識唔識調眼鏡
售後服務如何
銷售態度如何
能否持續保持水平

咁從以上咁多項睇
咁巴打又真係唔太差
起碼你問佢 佢都覆 冇收錢嫁wo
當然 佢生意好 維持到水平 又幫下手足
咁幾好啊
我試過有d賣得平 又好似不可一世
有d開頭好 做大左又頺
有d好多款好型但貴
不過我都會考慮埋近唔近屋企 方唔方便跟進

屌 黑店嚟

茂昌賣左比大陸人 估到

作為一個精明消費者, 咁多黃店唔揀, 係都要揀間咁大爭議性嘅, 我諗條友都唔好話自己精明

不推文會成個post 拉用正常回覆好啲

不嬲係香港zoff試完款
就去日本zoff online store訂
仲可以賺埋ANA哩數

公道講句
人地都要返工對客，放工又有私人事要做或者休息
覆漏咗post都好正常
但有d人成日屌佢咩特登唔答
24小時mon post咩

運費如何

邊暗黃店多D日本框

New black
genic
目廊
愛家

難d答你
上次眼鏡我係寄日本朋友屋企再日本郵政運返黎
再以前用集運就大約24-28hkd 1lb
要留意肯唔肯寄集運倉

即係唔洗代購？

人人價值觀唔同。
起碼著數折扣我完全唔在意。香港嘅手造眼鏡鋪，向來唔係明碼但標高個售價再話打折，就係唔標價，新客舊客唔同價，咩著數折扣，最後圍翻條數咪又係差唔多。
係咪真嘢？香港地，賣假嘅手造眼鏡，我相信第一時間會畀行家唱衰。唔需要考慮。
驗眼個人有冇牌？原則上，香港眼鏡鋪一定要由視光師驗眼喎，冇牌直接調頭走啦……
至於有冇保養，小弟印象中，呢位視光師巴打起POST到自己話 水貨嘅dita又平又正
利申，有諗過幫襯，但有保留，最後都係新黑算數。

想確定Owndays 最輕係咪釱架

我幫襯過佢兩次
兩次都驗唔岩度數
同埋佢成日海鮮價

咁又唔係完全得個負評數字嘅，起唔同方面間唔中都會見到有巴打上黎投訴，追得多POST就持觀望態度。

Er 我知新黑無標價架手寫單
不過巴打有哂條碼價錢

新黑買架無問題啊
不過鏡就唔會配啦
佢d鏡 嗱脷呢......
無問過老闆係咪視光師 但佢帶過我比另一個人驗眼
咁我知佢唔係啦
你問我㨂我會㨂個老細係視光師 因為佢平個原因係佢唔洗出多份糧比個視光師

咁平比我都有原因啊
我就無你咁富貴......毒撚多幾舊夠平時食中午飯

你快d嚟退錢啦
我上幾個post都求你過來我退錢比你
我係海鮮價
本身六折
覺得對你唔住再比多個折
我知第二次仲係攪唔掂 我都唔好意思收你錢
你快d來退啦🙈

有投訴我都即刻處理同跟進 什至退錢
咁都負評我都無力....

一定係韓國膠料

大把高汁眼鏡黃店
唔洗去曱甴鋪配啦

幫襯過一次，同樣唔啱度數，可能因為我深散光，度數驗咗好耐都唔準，feel到嗰位巴打好唔耐煩

原來都有人係咁
我都奇怪點解幫襯咗兩次都可以驗錯度數
視光師最基本唔係應該識驗度數架咩
平又唔代表一切 就好似你買咗對半價波鞋 但唔岩size咁

配唔啱仲要睇佢面色...真係黃店都冇下次

好多因素令到驗出黎有偏差wor 驗出黎既度數你戴得舒唔舒服先

真心首先我唔會唔跟進個度數🙈
我一定會願意換度數 什至退錢
嚟過我度幫襯既都知道我先係最煩個個 叫人出去試度數試五分鐘
Anyway
堅果油我記得 我追佢嚟退錢追左好耐佢都無應機

而另外你呢個情況我首先冇收過同類投訴
但我希望你可以番嚟我退返錢比你
如果你有出去驗眼既驗眼費我都會退埋比你
我真心唔希望有客人屈起心又唔同我講令佢唔開心

你快d嚟退錢啦

黃呀 啲鏡框仲係Hand made in Japan

唔使喇，多謝你先。

首先配唔啱度數我覺得雙方都有責任，話晒度數啱唔啱、睇得清唔清，冇人比我自己更加清楚。

所以我唔係要追究啲咩，亦冇諗過要投訴點點點，只係咁啱我打算搵間黃店配副新眼鏡，而入咗呢個post。

見到有人分享佢喺巴打你間舖嘅購物體驗，亦都想分享吓我自己嘅經歷，就係咁簡單。

因為度數有保養
有問題可換
但你唔話我知我唔會知

你唔接受就唯有起度同你講聲對唔住 同埋永遠歡迎你嚟我度我送一對新鏡片比你 度數可以跟你心目中最好個副做

啱啱彈番去第一頁睇

慘

7-11又藍 ok又藍
咁未冇便利店

意思係咪聖安娜都係藍

引返某巴打個追擊post
1. 上網R生意核突到爆, 唔理咩都插咗人先, 話人賣得貴乜乜柒柒, 懶平益街坊其實只係搵人老襯
2. 同藍到黑既舖合作呃呀婆醫療券
3. 上嚟開post R生意只係會答有potential幫襯佢既人, 無potential既問題一律過主, 認真問題一係唔識答一係答錯
4. 面皮厚過世衛

1,3,4呢啲個人觀感個個唔同 但2呢啲好嚴重指控嚟㗎喎 個巴打點解一直唔回應呢樣

樓上鋪真係爛撻撻

係咪自己拍爛

之前有個post有回啊

其實個個係以前識左好多年既行家
醫療劵制度上係第一部分註冊視光師先可以做
但市場上不是每個鋪頭都有第一部分註冊視光師
所以一向都有第一部分註冊視光師同眼鏡鋪合作做醫療劵既

但佢變藍我都出左割席post
亦都冇再有合作關係

行行都有人呃飯食嘅, 有牌唔代表識驗眼(就算基本驗度數都咁講), 要標高個價跟住打折扮到好抵, 又要上嚟R生意搞呢搞路, 你就知佢做正經嘢掂唔掂啦

全部鏡用建議零售價計 點標高

想知有冇邊間嘅眼鏡係唔涉及支那？
早幾日問某間黃店啲眼鏡邊度製 佢答我宜家差唔多全部眼鏡工場都已經搬哂上大陸 喺香港唔會有工場

其實綠即係咩

大把地方出古惑啦呀行家, 你呃吓行外人就得啫
見過你點打人針啦, 有人喺外面配完上嚟問配得抵唔抵, 第一句已經話人貴先
自己冠冕堂皇話要改善行業風氣, 然後就將行內最差嘅風氣帶埋上網

Hoya就工場起香港
工廠起泰國

Nikon就 菲律賓日本都有 香港工場

蔡司個別有日本

Asahi日本做 工場香港

咁我講番個日本標價啫我都係跟日本標價

啱啱我都話 174 owndays 佛心

巴打知唔知有冇邊間黃店有賣哩幾款? 定係好多眼鏡鋪都有得揀架?

除左我都好多人代理

最少Hoya Nikon 一定多

都係利豐集團

再推

支那眼鏡

同意絲打所講

我只係想分享番我嘅經歷姐
都有絲打配唔岩度數 證明唔係得我一個客係咁
可能有客人配完眼鏡 唔岩度數 自己心知就算
然後淨係幫襯其他鋪頭 就係咁簡單

係我on9中過一次伏 都仲要幫襯多次你地
始終我係一個窮撚兼好深近視
所以我會周圍格價 睇下有冇平靚正嘅鏡片
但我忽略咗原來一副眼鏡最重要最基本嘅係個度數

另外 你話有得換鏡片
sorry 根據過往經驗
我冇信心可以喺你到配到副嘅岩度數嘅眼鏡

我只係想分享番我嘅經驗

唔該曬巴打 你可以追圖mode我都貼左D 方便你整合

Pin 依張啦

推推個list

想去
700度幾錢到？

owndays 邊間分店好？
Kf個間好開揚

所以我未話退錢比你
你過來退錢啦

所以我都好為客人著想
我都冇計鏡片成本
你快點來退錢啦
我退哂2次的錢比你

如果做番你之前帶緊個度數都唔舒服既話咁都好大機會係我地黑仔
所以我地勇於承擔 不計成本 退錢比你

收到，以後係嗰度配

不過我都唔知間公司有冇得賺
因為都有視光師同事話間鋪連訂做度數都唔收多d錢

查實大細鏡片廠都好 訂做鏡真心貴現成鏡好多好多
除非佢自己擁有一間鏡廠（so far 我知唔係）
否則呢個價加香港人工同租真係唔會有得做

Aojo 木九十
一定係大陸品牌

留tg 比我 比折你

thank you!

其實即係用普通stock鏡嘅人補貼用高index/RX鏡嘅人

又唔會蝕嘅
佢同鏡廠嘅deal夠大，自然rebate/折扣都多
同埋佢最基本都1.6 ，其實絕大部分嘅情況都唔需要upgrade鏡片，散光一樣，如果個stock range去到-300散，咁要做RX嘅人亦會少好多

講到尾都係economy of scale

當然由SV轉漸進就應該全世界都要加錢

一早起身見到都幾搞笑
巴打就傻傻地 追住個客話換或退錢
所謂受害者仲搞笑 有度數保養又唔洗
換過對又唔洗
退錢又唔洗
總之就係投訴啦

好似七宗罪個摩根費曼咁
唔知個世界發生咩事

係黃啊 不過手造眼鏡質素同價錢都無得同連鎖比 自己衡量
我就覺得眼鏡買貴少少無所謂嘅

鳩縮唔表態
有人會當呢種係淺藍

有能力嘅考慮吓去新黑買手造啦

成件事好攪笑
我真係冇見過一間鋪頭咁負責話退錢
換度數間間都口黑面黑 明明個d打工咋（唔知怕麻煩定蝕錢）退錢就一定唔show你添

你唔接受人度數又點解唔退錢
係要係咁攻擊人扮苦主
其實我起佢post都見到好多人話ＯＫ什至讚
但連登文化就係唔係都屌左先

求巴打留tg
不過巴打小心
一陣又話你打手又話無品
因為你荀比人

新黑買架ok gei
的確有d架得佢有
但比如owden上次陪個fd睇 佢係偏貴
開頭以為獨家 好在出去再睇下
鏡就問過冇咩折咁
當然有離地巴打話折唔折冇所謂
但起我窮L身上唔會有呢d生活態度

唔驚啦。想配咪黎配囉
唔想你就咁行入去 收正價姐

八卦下
你地係咪江湖傳聞驗一對眼多一對錢
定得zoff係咁

zoff 驗一對有得分
好似疫情之後 減左少少

Owndays有冇

Zoff應該而家麻麻地掂
好似好多都好靜

Owndays緊係冇啦

咁點解你轉工

Zoff既OM 以前係 亮視點既OM
條友淨係識搵亮視點既人 空降落去做經理
果D所謂空降既經理咩都唔識 車鏡又廢
開國果班功臣走淨一兩個

車鏡唔係㩒個制咩🙈

亮視點都係一間奇芭
有錢但愈來愈縮

普通車會係囉
但唔同度數 index
框物料 都有唔同方法車

點做到30分鐘交客

由比錢果刻開始計
當然除左half rim 同 rimless
普通既鏡其實5分鐘車好一隻

五分鐘
認真調較隻架都唔得

因為唔係投訴所以先廢事講，我已經喺一個月內再去過換度數，新嗰副係好過之前，但係都係睇光會有化開嘅感覺，口黑面黑又未至於嘅，不過多少都有啲唔高興啦，話晒訂造鏡係貴我外行人都知。

唔想麻煩人，亦都唔想睇人面色，所以無論係再換度數定退錢乜都好，都唔會再去，係我自己嘅決定。你見到多人讚想去幫襯，完全冇問題，點解又要賴去「連登文化」？

佢有冇比你行出去試先
咁你點解唔要求做你以前戴開冇問題個度數？
開頭你話唔想睇人面色
但係你又話佢無口黑面黑
我覺得你不如番去退錢

反正唔會幫襯
我淨係見到個巴打做到終極大愛退錢聖人mode都比人攻擊慘慘豬

我唔好意思就真
我衷心向你道歉
我做得生意就預左重做鏡片既成本
鏡行亦都好支持我
我地唔會攔客人
我亦唔會黑面
真心 我開鋪就係覺得以前呢行有咩唔好我想改善番
我唔想重蹈以前眼鏡行比人型象

我應承你 換鏡/退錢大門永遠為你而開

證明你見識個世界唔夠囉

呢度好多打手架
一係就係啲唔知頭唔知路嘅傻仔

高人 退錢都未夠好有咩高見？

正解。大把你揀啦。

教精你啦小朋友, 學完記得準時去返學
1. 大把舖樂意跟進/換度數
2. 大把客配完一次唔掂係唔會返嚟講/投訴, 只會永遠唔嚟
3. 條友靠連登R飯食, 唔做好image點繼續R, 度數咁基本都驗唔好, 唔好預佢識做其他嘢啦(吹水除外), 退錢我諗佢張單都未必會蝕錢, 最多叫嘥咗時間同人力處理

唔係 i mean 裝好落去

1.我知 但巴打話唔鋪頭換唔高興
2.呢個我明 但而家有人跟
3. 點解退錢會冇損失？真心求教

加埋要幾耐時間

1,2. 佢想退唔代表我想去比佢煩同聽佢廢噏
3. 重點唔係呢張單蝕唔蝕錢, 呢個平台帶比佢嘅收益係好豐厚
你知唔知開公司要做marketing? 你知唔知做marketing係要錢?
呢個平台嘅成本, 如果有, 就係呢類退錢, 但都接近零, 係抵到爛

應該咁講
最低價嘅鏡片
不論咩牌子都好
都係浙江凱米提供鏡料

大牌嘅「副廠」（stellify, synchrony)都係廣州造

蔡司全球最大嘅鏡片生產基地（G1）喺廣州
蔡司photofusion extra grey 同玻璃鏡都係指定葡萄牙造
蔡司1.74 日本regional lab造

Nikon HCC係上海依視路出品，其餘就泰國多，除咗Seemax Infinite/ Seemax untimate

不過essilor鏡多數泰國出品

Hoya 正廠鏡片清一色泰國出品

最後，瑞士寶一定係支那出品

人地講車鏡時間...
電腦機5分鐘掃形加車一片差唔多啦

明達大陸廠嗰d大機，左右開弓，五分鐘車好晒一對開埋坑都仲得
不過明達嘅手工就

咁多間速食眼鏡鋪 EGG對員工應該最仆街 嗰陣喺沙田 成條街落哂閘 係得佢總開緊

如果您上過工場睇蔡司師傅點車鏡
再睇吓明達返來嗰d垃圾車功

應該唔會有呢個諗法

睇嚟我真係唔理解個世代
番去退錢會癈up都係你假設
同埋人地係markup定真平你估咁大個互聯網時代唔知咩
我就目的為本
我唔滿意 冇人知既
投訴都係為左跟進 終極跟進就係退錢

我淨係睇到你人生應該唔會好多客
因為人地問下野你就咁樣態度好似自己咩都知咁

我估到你係個d 我係專家你要聽咁樣對客
除非你返工帶假面具

我唔理視光巴真人係咪精神分裂好
我起碼得到平
佢道哂歉
得到監察
得到跟進 得到退款

以前高登班師傅就勁，不過應該退晒休
亮視點sell牌子，個路線同zoff差十萬八千里...

不過都好嘅
藍店同支那嘢應該早日執柒

蔡司車邊一分錢一分貨所以唔同d

Hcc唔好提
垃圾

係
有期經agent見工見shop manager（唔知係egg/88)，有機會同過個OM傾偈
佢以壓低成本而自豪，包括請大量白紙，但個個都係MK妹，諗起都難搞

雖然佢最尾開比我個offer都幾高，不過不了

去過廠睇
其實全電腦車
但最大問題係最後個step
所以我要求全香港工場

有mk妹睇wo

用最多時間既係，鏡片大細好難預算
就算你掃完形，揀大細個時揀default, 根據每部機既個體、框既形狀、框既物料、鏡片度數、鏡片左定右，出黎既鏡片會有大有細
大就再車一次，細就要落溝セル，所以一般都係預大好過預細
5分鐘吹大咗，10分鐘啦

係咪owndays 機先進d

好認真值得支持

不過我諗做速食嘅，塞得落唔鬆就會交客

正常
因為要快

30分鐘應該係30分鐘內會叫個客去調整？
就算我當30分鐘內可以走人，慢慢車20分鐘一對，仲有10分鐘調整
去得速食店既人通常冇乜要求，調整唔使太仔細

其實你呢類見識少嘅人嘅評論無參考價值, 你鍾意活喺自己世界無人阻到你, 你覺得佢好你可以去幫襯
我唔係專家唔通你係? 永遠盲塞跟返自己嗰套, 同啲廢老一樣

恃住自己係專家就串過碼頭咕哩

你先繼續活起你自己世界

K Kwong 個d就真專家

講d事實
我喺日本既店長係SS級眼鏡士，我諗全公司佢驗眼係最好既
但都試過有客適應唔到佢開既度數, 要再驗眼再造多次

咁係咪代表佢錯呢？
其實會有好多因素影響
例如可能係嗰客戴完測試鏡片，有少少違和感但以為自己會適應到，咪話ok囉，點知做好咗之後，戴幾日都適應唔到，咁咪要換囉
因為每個人，對新度數既接受能力都唔到，所以處方度數係冇standard answer
我諗冇一個視光師敢話自己每次處方度數都1 take pass

owndays啲鏡架都渣渣地，啲金屬位易生銹，下次去黃店配

所以香港蔡司嘅漸進可以任D
因為好多嘢需要配合

我又覺得要睇吓點樣驗得唔好法
over晒度數，散光錯線，過量add都係比較嚴重嘅問題，因為呢d係細心，同埋跟足protocol可以避免

太輕手太重手就無可避免，好似睇醫生咁，有時醫生開嘅藥個patient未必夾，但連人地有無食藥敏感，history都唔問就開藥搞到人瀨晒嘢，呢樣就係專業失德

純粹個人睇法

多謝支持黃店

不過任何眼鏡都要日日用凍水沖洗
好多人無咁做，個眼鏡污糟到嚇死人

做得我個女都得啦
對幼齒無興趣

題外話：owden香港代理好黃，老闆和理非遊行出過好多次，做嘢好有heart，請放心支持購買

Owden正野
你見個sales自己都係潮人

Zoff係藍
4月zoff買左副眼鏡

Zoff價錢都唔係平
仲要係聖安娜母公母

真係好多人中伏

好多堅持罷藍嘅都會去zoff買眼鏡
明明咁多黃店平靚正

豬巴 你都唔係好老姐

下年4字啦....
仲唔老咩

原來你大過me

東海堂 吉野家 元氣 都係日本野嚟 好多日文

五毛幫手推Po

五毛注意！大家小心

某P牌真係打手味濃

隱形眼鏡contact lens 交流區

用例子答你
#882 #927
疑似未轉ac

miniso都係啦 你咁講

miniso 勁多殘體字

可唔可以介紹邊d款品質好同靚料

謎題解開
唔怪得著數達人咁戇鳩, 原來係同一人

啫係聖安娜都唔得了

啲眼鏡好樣衰
完

我知道成個集團係同SEIKO錶有關係。 之前我個朋友入過去做。

推啊

你講眼鏡88？
同時間廊同一母公司

佢有made in japan 系列 不過過千元
所以我都唔明個定位

Seiko 鏡片就比Hoya 收購兼離開左香港市場

黃藍wo 講緊

無錯呀！

Seiko香港總代理

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

幫手推上reddit, Twitter, FB

好彩去開小店買錶

精工係時間廊做代理

Hoya 香港慢日本幾百拍

所以記得擺買呀。seiko有支持黑警㗎，出咗款錶。

支持樓主開多個po做整合

你張圖好正

果然有所保留係啱嘅。
第一次見佢吹奏水貨dita話好過行貨，已經個心打個突

Egg竟然係垃圾
我前排先配左副

我話平過啫

都出左名
門口請人無須經驗

以前個行標union united 8180

大把人叫人去new black 唔通又係new black 打手咩

多得大家整合資料
本人冇戴眼鏡 冇得討論

做左lasik?

我先前係ownday配過副，但唔記得叫佢磨邊，重得濟戴得好辛苦

光邊好殘眼？

支持下本地手工眼鏡啦

對眼乜事都冇

二黎重得濟

佢有d幾g系列

仲好厚面皮，揾食揾個個眼鏡post，三句唔埋就叫人上去佢舖頭

佢點會無開名啊

佢咁樣宣傳溘 連仔都唔理🥺

配眼鏡千祈唔好去眼鏡大師，藍到黑

願聞其詳

請推介

egg嘅架品質實在不敢恭維
佢隻藍光鏡直頭黃到金有色眼鏡

同埋試下換d軟墊鼻托先

仲有份去撐狗集會

樓主可以加入list了

不評論個別員工嘅言論？

不過呢間都係紅色資本，太小眾所以無提及過

之前網上賣199
真心都幾平以大集團計

就係大集團先容易做得平

始終要去下貨

Jins都唔得

咁佢去貨就係佢嘅商業決定
我就用旁觀者身份講嘅嘅鏡架同鏡片真係好一般

佢隻防跣設計同mouse一樣 兩年byebye

眼鏡大師直頭係紅色資本
你當係miniso同閪茶就得

唔好磨邊，正面睇會好柒
你應該配副鏡片細d既框，咁就輕d

大水喉係邊個？

淨係知係支那人
有幾個老闆

不過縮哂
開頭話挖溥儀人

香港呢個支那老闆同佢同鄉喺支那打緊官司
聽講本來有好多大計，依家咩都停晒

仲有錢咩

個老闆大撚把錢啦，聽講住半山獨立屋
不過唔再泵水啫

佢依家主要係前尊貴視力嘅人

早排碌ig見佢話幫政府拍野
都聞到浸藍味

Ah

去左owndays配
我近視好深成1000度
但配最薄非球面都唔駛加錢
我加埋藍光都係1460埋單
我框就配左韓國框
其實想配日本制
但日本制框大幼會突好多鏡出嚟
但太深要訂睇下攞到之後咩質素
以我深近視配眼鏡經驗都算平
如果再揀平框可以再平啲
但點解佢可以做到咁平嘅價錢

我都匪而所思
可能係諗唔會個個都深度數平架
如果個個買400元餐再clamp度數應該佢會頂唔住

抵

已經唔只抵 係cost都做唔到

唔係日本公司？？

geniceyewear
利申非打手

吉野家一樣

香港買左franchise
同元氣一樣

Genic唔算手工眼鏡啩

以為你講光景手造呢類就算手工眼鏡

漏咗
其實光景手造都係黃

Fc:

百分百手工眼鏡
未有疫情仲有工作坊Tim

你個名好有說服力
btw我本身都唔肯定佢地係唔係，淨係搵過佢地維修眼鏡

吉野家係成個大中華區

Zoff唔知係咪

推先
順便提提大家
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家打國際線
Task1 已經有琴日的警暴新聞，但條條唔過1k!
快啲rt + like + reply

入bot 拎任務24小時更新：(啲手足CLS，一日入幾轉）

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

乜你唔知而家手工眼鏡係稍為靚d/貴d既眼鏡既代名詞咩？

金子就物有所值嘅

高登巴打視光師
1. 同藍到黑既舖合作呃呀婆醫療券, 行內個朵臭哂
2. Username特登強調自己視光師, 可惜個牌呃返嚟, 度數都未識驗
3. 好多苦主上嚟分享自己不快經歷, 佢仲要開分身嚟詆毀班苦主, 好彩比細心巴打捉到係條友分身
4. R生意核突到爆, 唔理咩都插咗人先, 話人賣得貴自己平好多, 懶平益街坊其實只係海鮮價搵人老襯
5. 開post話就話你問我答, 其實只會答有potential幫襯佢既人, 無potential既問題一律過主, 認真問題一係唔識答一係答錯
6. 面皮厚過世衛

可唔可以影張相分享下

點解一間眼鏡舖會同政府一齊拍野？
借場地？

其實齋燒個租又唔知有咩用

不過間公司都係多災多難
小河馬做做下執左

Neddy同desmond佢地個底好厚
基本上成個專貴搬咗去眼鏡大師度咁樣，不愁無客

點會齋燒個租
仲用緊高價請你d師弟妹做trainee幫手

你講客底？

我out 了
喺我心目中
香港本土手造眼鏡得兩間
1. 光景手造
2. Absolute Vintage Eyewear

其中光景直頭玩bespoke

如果係專業維修，可以加埋「眼鏡拋光翻新」，好多奇難雜症都搞得掂

Absolute Vintage有個post暗黃
光景有罷工
眼鏡拋光翻新有share抗爭post

所以呢三個都會加埋落黃list度

係呀
當年聽講尊貴有幾個係d客指定要搵嘅，等唔到嘅話d客寧願叫司機第二日再兜佢來配
佢地咪其中兩個囉...

Absolute vintage 我同佢合作過 個創辦人有heart 既
不過就太多瓣數

Desmond 我記得蔡司飲啤酒個個

始終人地係設計師，唔係眼鏡佬
玩法又唔同
幾欣賞佢用街名做眼鏡model
同埋viutv個節目講佢搵靈感嘅方法，又真係呼應到副眼鏡嘅細節，真心勁

佢係幫大廠設計眼鏡

Owndays 的框真係麻麻。

我買的框就戴戴下好鬆，原來係個腳自己可以轉得。

㑹唔會係賣點？因為活動式缷力

唔講唔知

一低頭，成副掉咗入屎坑。。。。

攞眼鏡冇人幫你調較？

幫我較過。但原來係膠眼鏡腳和金屬條間有空隙，可以轉到個腳360度，加上係輕身合金款，無得調較。自己小心點囉！
我都係第一次掉眼鏡入屎坑。

有冇用酒精清潔
記得輕膠唔好用

眼鏡要定期返眼鏡舖較.....

呢d設計較耳位一定要較勾同實
唔好一味較貼就算

好多人唔勾落

係，佢ig有個post你可以去了解下

去望下先
同政府有合作

I see
pish

勾結黑警品牌，母公司係寶光鐘錶有限公司。 品牌大但係CEO藍到黑。

手錶品牌：精工（seiko)， 鐵達時（Solvil-et-titus ），UNIVERSAL GENEVE(宇宙錶)，司馬（Cyma），Catena（唔記得中文名）。

重之唔好問點解唔買得，因為買咗就代表你支持黑警。

近排配咗嘅巴絲唔洗灰心
半年內好似有得免費換鏡片

（算叫做增加開支掛）

係咪因為折比警察

JINS同OWNDAYS都唔駛加錢
ZOFF薄鏡要加

但日本本身都要加的

蔡司飲啤酒即係點？

蔡司年會勁飲大賽飲啤酒個個

所以，仲幫襯藍店紅色資本？

尤其是深度數巴絲，更加唔好益藍店Zoff！

好多選擇
速食都唔只zoff

可以咁講。

買眼鏡就去時代廣場個邊間projecteyewear啦 老闆黃撚到我都唔知點形容，眼鏡又平又靚

之前jins新店有優惠先買左副
唔係都想要Owndays

沙田新開時好平

仲去金拱門食漢堡包？ 係阿 仲有好多人去食
黃色經濟？食撚屎啦

作為一個眼鏡佬，我都好想幫黃店做宣傳，因為自己覺得網上嘅資料有不齊全、重覆甚至錯，所以自己龜速地整咗個list，暫時用咗編年史有嘅資料，每一間都會自己做fact check，亦都要多謝巴絲嘅幫忙報料，不論係黃定藍都歡迎

如果有料想報，請留言喺呢度，我會努力跟進

呢張list只會有黃店，因為只建議幫襯黃店
呢張list只以支持同路人與否作分類，例如share文宣，罷工。間舖嘅水準同服務，或者有無優惠並不在考慮之列。

最後光復香港時代革命

啱

我今晚去推埋你老母 諗起都爽
到時你又多個細佬妹啦

喂，中聯辦，乜依家yahoo五毛狗都轉職做連登打手咩？

同支那人講nmsl有咩分別？
學好d港式粗口先啦

你全家比狗屌呀傻閪

條友應該係白卡佬，巴打都係唔好哂時間應佢

我屌撚爛你老母個臭化柒鳩閪

由鳩得佢幫我推post算....

總之要買就幫黃店買！

搵樓主就岩哂
上次網上買眼鏡，都係靠樓主幫我較返岩副架
手勢一流

我公司唔係黃店呀，所以唔會建議
不過歡迎來較眼鏡

樓主邊間

個鼻托頂到個鼻紅晒
好需要較眼鏡

留名

《要真💛用後感/ 評價！》非餐廳類

成日聽到d friend問 邊度有又好又黃既salon呀 (最緊要唔伏)～邊間黃店買衫平靚正呀～？希望大家可以開心些牙你地既黃店試後評 咩類型既舖頭都得架！⭐
👇🏻係呢度分享啦👇🏻記住寫詳細d呀!!

—
你有冇認識一啲黃／藍店，而佢地仲未被加入地圖呢？如果有就填表報料比我地知啦！
傳送門：

餐廳類 試後評價 請投稿 Telegram: @a13597
🐷米豬聯盟 ｜終極黃藍地圖🐽
🙆‍♀️推廣黃色經濟圈🙆‍♂️
🍫全港18區米豬連黃店推介🍡
🙋🏻‍♂️真.街城落地實測👛
👍🏻不定時公開實測報告✌️
👇🏻歡迎inbox投稿各位嘅金黃推介👇🏻

Follow us 💁🏻‍♀️💁🏻‍♂️

———
【終極整合】黃藍商戶地圖 (新)：

我嘅眼鏡list繼續更新中
香港人唔好認輸

巴打想問吓，去owndays呢啲速食連鎖店驗眼會唔會爭啲？
有冇話去咩類型嘅店驗會好啲？

Thanks

幾年冇驗眼，想做個全面啲嘅檢查

啱啱睇咗Polyu Optometry Clinic同PolyVision嘅綜合眼科檢查
巴打有冇話推薦邊個？

Thanks!

poly 視光診所應該有排book....

polyvision或者專門做驗眼嘅眼科診所都唔錯
始終佢哋有充足時間處理每一個驗眼case

Poly視光診所2,3日後都有得book
咁我搵Poly視光診所，非商業機構，應該好啲

驗完記得包膠

上年做過一次，搵學生做
Check完度數老師都冇countercheck , 後尾拎個度數出去配眼鏡，間舖頭話個度數唔啱，我真係唔知信邊個

最緊要戴落隻試架試

未配都知錯咁勁

owndays d眼鏡基本上教完幾個鐘就鬆返咩返....

佢地較眼鏡真係無咁細心
我都成日幫速食台配完眼鏡嘅客較眼鏡（街坊場一定有嘅服務）

最差一定係zoff smart
好多款夾耳又無得較，on99設計

係咪成個集團有得後數

大家記住要定期驗眼

owndays 深近視同散光 （1000幾度）
最快可以幾耐整到副
副鏡框壞咗鏡片又花
諗住聽日返工食lunch去配
Online booking system 又好似唔work
唔係就無眼鏡用

up